【逆權運動】怒剪回鄉證抗警濫暴 有線前記者林建誠：不承認我是「中國人」

曾訪問湖南「工運鐵漢」李旺陽的有線電線中國組前記者林建誠，昨日（2日）在家中怒剪回鄉證。他接受《蘋果》記者訪問時表示，剪證的導火線是香港警察近日以強硬手段對付抗爭者，及四川異見人士黃琦遭重判入獄12年，令他感到中共政權無可救藥，終令他要與「中國人」身份切割。

林建誠在twitter上展示其已剪成兩截的回鄉證，並留言道：「狠狠地把回鄉證剪掉，從今天起，我不會再承認我是『中國人』。」他對《蘋果》記者表示，近日香港警隊以暴力手段驅趕抗爭者，元朗又發生疑似「警黑合作」事件，令他想起在自己以往採訪生涯，曾於內地一些二、三線城市目睹的公安鎮壓民眾抗議畫面。他慨嘆：「為甚麼由中共控制的港共政權，會把香港搞成咁？」

在澳門出生、同時擁有香港居留權的林建誠說：「我熱愛中華文化，但『中國』兩字現已被中共統治集團綁架，如果是這樣我寧願不愛國！」他表示剪回鄉證是為宣示自己在意識形態上與中國內地切割的決心，從此只會自我認同為「澳門人」。

他並形容目前香港的反送中運動是「公義與邪惡的對決」，「一個做了這麼多不公義事情的政權，還值不值得去愛呢？」

請受小弟一拜

push

其實愛國不愛黨有無問題
正如香港政府垃圾 唔代表我唔當自己係香港人
similarly,
中國政府仆街 唔代表我地唔係中國人？？

呢種思維有無錯？

勇武澳門人

中國人唔仆街唔會有而家既中國政府
真係愛國唔愛黨既正常唔仆街中國人我諗得返好少

冇問題
但冇咩人會想比人認為同果班大陸人同一種人

簡單黎講，唔認中國人係想割蓆

返支國食元素週期表
不了

香港人口唔仆街都唔會有香港政府

中共一日唔倒台，中國仍然等於中共

咁港共唔倒台 香港=港共
咁我地唔可以愛港？

你岩
香港有太多出賣靈魂嘅人先有呢個政府
如果推翻到佢就可以證明香港人唔仆街

中國全面被中共滲透，連國之根本既人民都被控制哂，中國都唔係指一個民族，香港至少大多數人都唔係受政府控制

就係因為唔想淪為支畜，所以要自己香港自己救！